平治司機不小心駕駛罪成 被撼勞斯萊斯索賠366萬元

一輛平治輕型客貨車於2017年4月在沙田大涌橋路路口跟一輛勞斯萊斯相撞，事後客貨車司機被法庭裁定不小心駕駛罪成。勞斯萊斯車主日前入稟高等法院，向客貨車車主索償維修費、安排另一代用車的開支、因維修而損失的保養期，及車價減值，合共360多萬港元。
原告KARL THOMSON DEVELOPMENT LIMITED，為涉案勞斯萊斯房車的登記車主；被告胡旭和，則為肇事客貨車的車主兼司機。
原告於入稟狀指於2017年4月22日下午3時許，勞斯萊斯沿沙田火炭路向沙田路行駛，到大涌橋路路口紅燈停定，當綠燈再開行駛入沙田路時，被告駕駛客貨車沿大涌橋路行駛，駛至沙田路路口時衝紅燈，終撞上勞斯萊斯左邊車身。事後被告被法庭裁定不小心駕駛罪成，原告指這證明意外因被告疏忽所致，要求被告賠償它在意外中所蒙受的近366萬港元的損失。
原告在入稟狀中詳列損失的明細，包括維修費154萬多港元、折舊約26萬港元、調查費約6000港元、在約7個半月維修期內安排代用車的開支近59萬港元、保養期損失約6萬港元，及車價的減價120萬港元。

2017

好似係有個女乘客果單？

2017撞
而家追賠償

係唔係破得產？

係

好似係有個女人 差D撞死
乘客位車門成條龍骨都凹哂
架benz van仲聲大夾惡

君子報仇
2年咪算短

我記得係架van撞到爛哂，但架RR係花左少少

唔索賠受傷同精神賠償

破產啦

好大機會

撞車呢d野可大可小，撞親個盤骨真係坐又唔係企又唔係，日日係痛楚中生活，咁你話要賠幾多先夠

報保險冇走雞

今次係車主索償
傷者可以另外再告

抵死啦
架van俾盡咪最多中產
對家係大家族級數

如果得3保唔夠賠
貨車司機一樣上身

未必
呢啲可能有層樓
賣樓就得

上面咪有圖 都唔止花少少

應該係lee單

所以揸車都好危險

向來都好撚憎貨van 佬
今次有少少心涼

抵撚死衝燈撚
衝呢盞燈超抵

Benz 佬如果個日係渣gtr 佢使鬼炒？

在約7個半月維修期內安排代用車的開支近59萬港元
會唔會貴左d

渣gtr 佢死左

勞斯萊斯女乘客坐在路邊待救。周鴻熙攝

開實係開咁大
個價有得傾
傾唔掂等官判
就算判都唔會判足

對家大公司同埋明係對家錯 所有開支緊係開到正啦

比左墊底費就唔關司機事？
係咪咁

香港人揸名車比例應該係全球最高
係香港揸車唔買全保好易奶野

唔知面傷左有冇疤

有排claim

唔係
要睇份單賠錢上限
賠爆左要自己比

只索償死物？個女人或rr司機都未claim頸痛

睇落好傷

一般3保：
人最高賠1億
死物最高賠300萬

睇條van狗都只買最平3保

其實我覺得應該為贘償封頂

d幾百萬名車通街走，其實對其他道路使用者帶來不必要風險

早3,4年前成日call貨van，一年梗遇到兩三單屈錢，揸架殘廢鐵話個紙皮箱刮花架車都夠膽死，做臭晒個朵。
最叻就揀啲趕時間既黎屈，但呢一兩年又好似少聽見

今次係車主索償
其他傷者要索償
可以自己再告

香港金融投資控股集團有限公司（簡稱香港金融集團；港交所：7），前稱凱富能源集團有限公司（簡稱凱富能源）及高信集團控股有限公司（簡稱高信集團）。集團主席為許智銘。

2000年3月29日，集團的控股公司Karl Thomson Holdings Limited於百慕大成立[3][11]（譯名：高信集團控股有限公司；簡稱高信集團）

主要業務石油天然氣開採及生產，石油及天然氣國際貿易業務，及提供證券買賣、期貨與期權買賣、互惠基金、保證掛勾投資計劃及產品買賣、證券保障金融資及機構融資顧問服務[2]，總部在香港島上環信德中心招商局大廈19樓10至12室[1]。

都叫上市公司
身家10億8億走唔甩

咁歪理架
無人叫佢衝燈wo

好彩兩架都係R洲車，
對比日本車嚟講的確係花咗咁

18歲考到牌 老豆已經警告 見到貴車要避開要保持距離 特別係超跑/老鼠 賓利 果d
真係hi 1 hi都唔掂

多數全保 除非好舊二手車

破產

如果破左產
破產令完之前唔做野，冇還過錢
之後有冇得比人追番的

咪係，死左啦

睇下有冇有錢佬得閒得濟
揸靚車周圍撩博大家都一半責任搞下你

有限公司，一來有車保，二來其實執左就無事

唔小心係人都有機會

唔係單一事件邊個錯問題，係潛在風險應該係考慮因素

好似有d事，風險大，收費自然高，唔一定會出現，但風險需要量化

跟住去澳門賭輸晒佢, 一蚊都唔益對家

我都call過三四十次
好人既貨van應該五隻手指都唔過

原來老細梁粉黎

有限公司係原告 告人果個

胡某先係比人告果個

梁粉還梁粉
貨van狗仆街還仆街

後面個阿叔隔住條柱都要扶好個頭

衝燈呢單抵死 唔抵幫

假設一街個個揸corolla ，路上司機潛在風險會降低，如果一街都係幾百萬豪車，路上司機風險就會上升。

諗下，揸豪車享受係你，但點解會無故增加我既風險?

所以我應為要為賠償封頂，限制司機所受的潛在風險

條女幾得

我嚟救佢

所以遇到有錢佬
好聲好氣有時佢地都大把錢
至少人冇事 真係頂撞到大家族應該都比人玩撚死

你究竟噏乜鳩
你知唔知咩叫風險

衝燈撞到人怪人地架車貴
呢家香港變到真係。。。

破產既風險
死亡既風險就100%架啦
係人都會死架啦

屌，好有貴氣

你黐孖筋線呀？係咁㗎啦，你只買得起渣平車就預咗大把車貴過你。一係你咪唔好揸囉承受唔到所謂「風險」咪⋯你依啲魚蛋論共產主義者買唔起又要人同你受，你有錢咪揸得起貴車囉

佢係痴線換言之香港唔應該有名牌/所有貨品應該同價，容乜易係地鐵劃花你個chanel 要我賠足架 與其話風險，倒不如叫不負責任啦

資本撚

其實唔係資唔資本事...你損毀咗人地嘅所有物，賠償天經地義，人地揸貴車唔代表你要撞架？你「唔小心」大哂？咁不要set番個「人命賠償上限」啦，人咁脆弱，唔小心殺咗人容乜易啫lol

左邊honda右邊benny
老閪都扭左

都係大約2千5蚊一日，都唔夠你租返架同級車

係我就老破

咁樣俾你屈3百萬 不如清空銀行 玩老破

Depreciate同車價減值既分別係咩？

咁都叫屈 我覺得人地條數都無獅子開大口

堅尼係數發達地區全球第一

你可以唔同意我主張
但你連魚蛋論共產係咩都未攪清就拎黎話人就肯定係貽笑大方

好猥瑣

咁都屈 最好1蚊都唔洗賠受害者請番佢飲茶

agger
勞斯真係貴到不得了

有人逼你撞埋去？

要你賠一早告左 拖兩年仲唔係屈

鬼叫你撞人部車，撞到人賠得仲金係咪就唔俾人出街

大佬佢撞果架好似係PHANTOM黎 買都成千萬...
咁樣撞法賠3百零萬好合理啦 司法程序慢唔代表人地唔告架(好似係)

而家周街車cam 點屈人有一半責任
同埋好多事況都有保險cover, 索償過程又長又煩
仲要等判，判完又未必有得賠

會唔會車主因為咁俾人踢爆咗有二奶?

你個腦係咪比車撞過

保險公司自然會同佢打官司

要等法庭判左對方有罪先呀柒碌
衝燈就抵撚死啦 撞到rr咋 如果係電單車個d又多個好爸爸

假設我買左架200萬車
5年後貶值計值100萬
但我俾你撞完 架車5年後可能淨係值50萬

Ghost
未出牌全新大約300
但除左整車，仲有好多野要claim

柒頭 衝紅燈保險有得賠？

衝盞燈，兩三秒時間就要嘔3球野
真心抵撚死，仲要撞中勞斯萊斯

真心一問，買左三保俾完墊底費重要賠咩錢？

好似又岩 姐係同你自殺都係冇保險賠一樣

揸客貨van嗰條友好似都幾有錢

咁呢個case係咪即係賠1.6m?

唔會 人地本身坐開RR

咁有錢揸得起豪車嘅人點解要無故因為你揸平車又唔小心而攞唔到應得嘅賠償？

真心學野 罪成撞死人有冇得claim

仲要計部車撞左有內傷唔值錢
但係3m就老破啦

我買保險買好高
唔係我架車好貴
係人地架車太貴

公司告實樣樣計
我係會計都會甘
邊有可能得一架
租車折舊都要計
台灣好多呢啲嘢
當租車公司甘做
乜撚嘢都計到足

貨van 佬最仆街係做馬路炸彈又串柒柒咁
揸車最憎見揾食車
仆街排名係:小巴佬<的士<<<<<<<<<<<貨van 佬

一陣撞左架nsxr

因為我揸架貴嘢會令你風險增加而封頂賠償?
咩歪理嚟㗎 咁本末倒置都有
人哋揸得起當然有權享受靚車啦 點解因為要顧慮其他人風險程度而剝削自己權益?

你唔撞人人哋撞你

咁樣賠法，破得產

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

共產國家啱你

為咗你可以唔小心所有人都要用平野

你唔渣車咪可以避免囉你咁講 香港好細嫁渣

憑我本事撞 憑咩要我賠啊 屌你老母

有咩問題 不嬲撞車cam錢都搞好耐

收到我條數咪當你贏 大公司我呸

我阿哥揸Benz 比人撞告對方
人地都賠咗七十幾萬
部車本身買好似八十萬
唔知點計

隻戒指幾靚

我諗你冇去過杜拜

好靚女

勁有氣質

左邊個樣

全保三保最多咪救到你兩球
剩返一球幾就賣身賣家產啦

好奇一問 如果條友申請破產
係咪政府幫佢還定點

其實唔係勞斯萊斯司機
先會獅子開大口呀

我上次撞貨車尾喺停車場
好慢咁撞
佢都頸痛腰痛半年返唔到工
以後揸唔到車嘅心理陰影

佢好勤力
每日去急症室排隊
但係個報告我都睇到㗎
話佢冇問題

要求保險公司賠二百萬

最後保險公司都
賠咗16萬畀佢

我都係加loading三年

想屌

呢單 我都記得
撞著RR
仲要衝燈

其實真係一般

性感靚女通街走，對其他男人帶來不必要風險？

同支國接軌
撞撚死佢都冇咁傷
反正都冇錢賠同手尾長
對家死左最多坐監一了百了

有錢=勁有氣質

屌你咪又係人一個
小農dna真係

咪以為benz van係貴車,其實call gogovan都會有機會坐到,如果你好彩會坐到,btw見到上面有留言話揸Benz van係中產真係笑撚左

有錢女人塊閪鍍金

假設一街個個搭巴士/行路/坐地鐵 ，路上行人潛在風險會降低，如果一街都係唔等駛私家車/貨Van，路上行人風險就會上升。

諗下，揸車享受係你，但點解會無故增加我既風險?

所以我認為要為車牌數目封頂，限制行人所受的潛在風險

其實新車計同hi屎貨can
好似仲貴少少
屌佢中間個冷氣口仲要對腳吹
on99設計

會睇邊個係意外責任架喎 就算貴車撞到人都可能要賠

可能司機嚟⋯

其實係衣著問題同人類主觀認為有價值既野會高級d

試下條女著T恤加揸國產車會點

錢銀事小

臉子事大

你真係共產+魚蛋上腦
資本社會本質係鼓勵人擁有私產，你就反而覺得有私產係對其實無產/冇咁多私產嘅係威脅
思路根本一樣

個貨車佬以後無保險再保佢

你賠得俾人即係你錯，先要claim三保
咁如果你岩，咁點解要賠俾人？
你諗諗份三保有乜作用先

全保嘅分別只係保埋你自己架車
第三者賠償上限一樣，睇清楚保單先揸車

老老實實，真定有錢佬好似李+x 呢d,真係要人賠錢最多咪賠到對方保險cover 上限另外要佢嘔番 d 作為懲罰

計到咁足要人破產咁滯，有可能係個 van 仔佬衝紅燈撞車重要落車串柒柒

車保同一般保險最大分別
就係法例講明佢點都要賠比第三者

就算醉駕，保險公司都要賠比受害人
但如果受保司機比人告保險公司事後一定告返司機索償

一覆我就柒頭，比我講中你係van狗啊？

私家雞

係200 萬財物

買三保都有得賠

係，正常都好難 Claim 爆人既一億 Quota，但物件通常三保得幾百萬，唔知爆左係保險公司先賠定分開賠

你太天真啦

你就想
破產一向係債主硬食

吓 唔撚係掛
債主好慘喎

唔係點？
政府代還？納稅人好慘喎

合理價錢
佢維修費都係合理到爆
我公司架Rolls Royce最近整少少野都成10萬銀

揸Benz van係中產,我揸tesla叫咩

除咗貴車，大車都要小心，泥頭車嗰啲更加唔好喺附近

要破產果條友分期還一世還到死為止

老婆離婚分身家先貴

唔知保險陪唔陪
三保一定要買

你都戇鳩 人地有錢出咩車關你鳩事咩
如果你自己揸車唔小心撞埋去會唔會係人地問題呀

離婚分身家大把方法唔洗分啦

仲有單的士上行人路調頭撞正林寶
單野有下文未

你真係唔識架woh

insurance賠啦，個有錢佬擺明識玩，隔左咁耐先告，乜撚證據都無啦，食硬個客貨車，所以揸車真係唔好行咁近果d貴車

gay test

抵賠啦

買得起RR真係上市公司大老闆

就算被告人架車屬於公司法人
但而家人地告既係個人
應該都唔關架車事

RR 果個藍屍嚟架wor

粒石大撚到

係咁笑，好仆街

咩窿都俾人玩過晒，鼻哥窿耳窿都走唔甩

買得起呢d車會唔會真係好睇重個3百萬，似唔順超，明想你老破啦。

比我都唔順啦
衝燈
一定要告到佢甩褲

智障都學人上連登

Twitter/reddit作戰推向國際
佢嘅身份 同條片感染力好強

做得好 可以有烏克蘭少女片效果

#speechtohongkong

之前啲tweet share嘅Fb link 死咗
發現日本文tweet有YouTube link
Pls retweet and like /comment依個

傳送門：
［最強英文文宣！勁過環保少女］唐英年老婆姪女拍6分鐘片控訴 ：擁有投票權與自由人權的美國，像和共產國家躺在同一張床上。

放上tg Twitter/reddit

依個有精華片uploaded

並請手足互科啦Twitter

見fb都開始有lol share並道明佢身份

佢老豆係特首選委
提名過林鄭

咁樣叫屈佢3百萬
窮撚個腦真係唔知諗乜

一世咬綜援

一球幾洗唔洗賣身，香港嚟架

其實engine bay+4幅+一對門拗晒
普通牌子返廠都有機6位數
而家撞爛rr+雜費真係唔過份

弱智仔

(推上熱門)教育局對官校發「禁言指引」 已FC

收翻埋啦

佢渣GTR佢洗破產

你身無長物就話破就破啫
個D奮鬥左半世人儲埋一百幾十萬個D， 真係破又唔係唔破又唔係。

利申， 唔係幫wan仔佬。

唔會， 因為佢真係車主個太太。

假設一街個個窮路人，渣車司機潛在風險會降低，如果一街都係唔等駛有錢人廢青，渣車司機風險就會上升。

諗下，行街享受係你，但點解會無故增加我既風險?

所以我認為要為香港人口封頂，限制司機所受的潛在風險

女乘客好靚女

求ig

你都識講香港嚟㗎，知唔知貧富懸殊有幾咁嚴重？

照你地咁講直頭要交道路使用稅啦
用條路享受ge係車主 點解要全港市民俾錢起俾錢維修

撞一撞
你的家歸入他的家

如果個車主係業主就真係玩完

可能van佬都條深藍廢中呢

結埋婚都叫私家雞 咁你老母都係私家雞啦

邊個叫你咁多車唔撞係撞著呢款車

我覺得香港人真係超鐘意揸車，
就算喺香港冇揸開車，去到外國都要租車揸過吓手癮。

個太太咁靚，證明有錢人壟斷晒啲靚女

然後個貴車多數有錢人
跟住就算賠比你都搞你一大輪

破個個人要拖長黎還
好似係

不過如果破產令個陣冇收入 / 冇記錄既收入...

你就係司機？

正常

預防勝於治療
一早過哂d錢去冇風險既人度先

屈咩
要索償首先要van仔入左罪先
之後再排期上庭索償
兩年時間唔算長

估唔到係大婆
睇個樣似二奶

有錢想食咩女都得啦

同意呀

應該係杜拜？

似係窮撚發窮惡

兩年幾, 層樓晨早轉左名啦

咁咪幾好
人生又有目標
可以還成世了

大大聲話自己老母做雞

佢話人共產主義者咁得意，我咪話佢資本撚

有fd以前撞撚到人地部大牛門都凹撚埋
即刻落車死哂狗咁跪地道歉
對方發財立品叫佢求其嘔五千就當冇事發生
撞到人仲聲大夾惡真係抵你還成世

咁買車保要買夠幾多先夠
3球賠物件都有可能賠唔足

上面有話要有上限俾人屌到仆街、話共產
但窮撚揸車搵食俾人1q清都唔係冇憂慮，始終難保人唔會因為各種原因犯錯

保險賠，除非三保都冇

呢架唔係Hiace或者H1喎

傷殘

中咩產，Benz van全新幾十萬有架啦，仲可以分5年供

以我理解，depreciation 喺講緊撞車到整好嗰段時間㗎車按useful life 計既depreciation 。由於你撞左佢而佢用唔到架車，所以要claim 佢硬食depreciation嗰筆。

車價減值就係reduction of resalable price,撞完架車整完都唔喺直板果筆。

但係depre 應該係虛數既架姐，未必claim 到 啦。

香港冇精神賠償

總有班人以為自己岩曬，剩返既就先屌你搏你賠返比佢或者覺得自己都有錯快快手拆掂佢。
試過轉灣時比個傻鳩 Audi 硬 Cut ，我停埋講佢佢都可以壓落我車頭。一開波仲想屈我錯曬唔肯交換 Contact 傾。
咁我咪等慈母處理，當晚仲頸痛入院 Check。之後通知埋 PoPo 有受傷要開 File！最後佢入左老不仲要無報保險，我搵公正行 Claim 爆佢，諗起佢之後比保險追就想笑

三保賠都無啦
300幾萬實過硬amount

保費反影左保障金額既

架RR撞到咁仲有得整?

不過睇佢claim list，折舊同車價減值果邊係有得爭議，應該最後claim足3M走人

有啲撚樣揸車真係以為誰惡誰正確架
依條平治撚真係抵鳩佢死
破產都唔值得可憐

唔係為錢架啦
想玩鳩死你啫
你撞到我條女傷哂仲要串柒柒咁
我咪同你玩大佢囉

揸benz有千萬唔出奇呀

RR 啊

等你之後買保險loading爆到上頂

司機心諗：今次仆直

破左產仲點揸車

唔洗話車保買幾多
香港人唔好咁撚癲 多啲禮讓 已經可以減少好多意外
有好多撞車意外根本可以避免
如果係窮撚 更加揸車要打醒十二分精神
但現實呢 就大家死唔讓 鬥賤

渣紅旗？條Benz 佬死左啦！

你撞到誠哥，首先你要過到佢堆尼泊爾兵先。

On9仔

你講嘢咁似印度啲強姦犯嘅

金勞詹的確係咁解私家雞。

In named driver

屌，auto correction

TPPD 包兩百萬

你架Benz 商用車渣，當左 Benz S-Class 咩。

Claim Depreciation 要證明到點解要用新零件，而唔去維修或者同完整嘅舊件更換